\begin{itemize}
	\item Wahlen erfolgen in der Regel durch nicht geheime Abstimmung per Handzeichen. Auf jeweiligen Wunsch mindestens eines\gnd{}r Delegierten erfolgt eine geheime Abstimmung per Urnen und Stimmzetteln.


	\item Wahlen werden durch die einfache Mehrheit der gültigen Stimmen entschieden. Kommt im ersten Wahlgang eine Stimmengleichheit zustande, so hat ein zweiter Wahlgang stattzufinden.


	\item Wahlen finden generell für den Zeitraum von zwei Jahren statt. Falls ein Mitglied des Jugendvorstands innerhalb der Wahlperiode ausscheidet, kann der Jugendvorstand eine\gnd{}n kommissarische\gnd{}n Vorsitzende\gnd{}n bestimmen.


	\item Abstimmungen erfolgen ebenfalls durch die einfache Mehrheit unter allen anwesenden Delegierten. Bei Stimmengleichheit gilt ein Antrag als abgelehnt.


	\item Stimmberechtigt für Wahlen und Abstimmungen sind alle anwesenden Delegierten, die von der jeweiligen Ansprechperson des Mitgliedsvereins/-verbands gegenüber dem Jugendvorstand benannt sind, sowie die Delegierten des Jugendvorstands.


	\item Der Jugendvorstand kann auch Abstimmungen oder Wahlen außerhalb der JV durchführen. Dafür müssen die Mitglieder mindestens drei Wochen vorher in Textform per Brief oder E-Mail informiert werden. Der Jugendvorstand stellt ein geeignetes System zur Verfügung, in dem die Vereine oder Verbände online oder in Textform per Brief oder E-Mail ihre Stimme abgeben können.
\end{itemize}
